[國歌法] 毛孟靜 : 民主派共同反對的是入獄三年的刑期過高 ~

（獨媒特約報導）政府提出《國歌法》立法，料建議加入規定奏唱國歌的場合，包括行政長官、行政會議成員、法官及立法會議員的宣誓儀式。民主派會議召集人毛孟靜早前稱，民主派原則上支持《國歌法》立法，一度掀起爭議。毛孟靜今日下午和傳媒茶敍時，重申民主派即使意向不同，但都是殊途同歸。

毛孟靜指各民主派黨派對事物和議題取向不同，如武俠小說中的少林、武當及峨眉派，但都以爭取民主為依歸。她又以立法會早前投票為例，即是否去大灣區考察，民主派再次出現「三色票」，即贊成、反對及棄權。她強調民主派不是鬆散，而是不同議題有不同取向，《國歌法》亦然。不過身為民主派會議召集人的毛孟靜，重申這只是個人的看法。

毛孟靜表示，民主派共同反對的是《國歌法》刑事化，認為入獄三年的刑期過高，批評當局在草案中加入威嚇訊息及審查手段。

她今早和政制及內地事務局局長聶德權會面。毛孟靜表示，當局半年前曾作公開討論，但現在卻新增額外條件，形容是僭建及莫須有，斥當局將爭議更為白熱化。

《國歌法》草案預計明年一月提交立法會首讀，毛孟靜認為不會出現人大釋法的情況，指當局動用本地法例已「夠壓落嚟」。她預計重頭戲是內務事務委員會審議草案時，議員將會逐字爭論。

毛孟靜早前表示，立法會議員宣誓前加入奏唱國歌要求是政治施壓，強調「一國先於兩制」，但指民主派原則上不反對就《國歌法》立法。

民主黨立法會議員黃碧雲及許智峯在12月14日曾發出新聞稿，指宣誓儀式前奏唱國歌是要令立法會人大化，旨在思想改造，流於形式主義。

死八婆你收皮啦

我地毛ee不嬲係公認最接近本土嘅泛民

屌, 邊撚個講架

毛EE的確係最接近本土既泛民
只不過所有泛民都係弱智

我2001年第1次見過毛孟靜

已經覺得佢係一條死八婆